<xml>
<nombre>59</nombre>

<question id="1">Quelle est la reponse de l'univers ?
				/42/
				Google le, tu en apprendras.
</question>

<question id="2">Quel est l'acteur principal de Pirates des Caraibes?
				/Johnny Depp/
</question>

<question id="3">Quelle est la frequence du La en Hz?
				/440/
</question>

<question id="4">Qui présentait l'émission « Mystères » dans les années 90?
				/Alexandre Baloud/
</question>

<question id="5">En quelle année Edith Cresson devient-elle la première femme « Premier ministre » en France?
				/1991/
				Elle sera premier ministre du 15 Mai 1991 au 2 Avril 1992
</question>

<question id="6">En quelle années Jacques Chirac dissout-il l'assemblée nationale?
				/1997/
				L'assemblée est dissoute le 21 Avril. Lionel Jospin devient premier ministre le 1 juin
</question>

<question id="7">En 1997 Tony Blair devient Premier Ministre du Royaume Uni. Qui était son prédécesseur?
				/John Major/
				Premier ministre de 1990 à 1997
</question>

<question id="8">En quelle année à eu lieu le premier clonage de mammifère?
				/1996/
				Avec la naissance de la brebis Dolly
</question>

<question id="9">Qu'a démontré Andrew Wiles en 1994?
				/Le théorème de Fermat/
				Il n'existe pas de nombres entiers non nuls x, y et z tels que : x^n + y^n = z^n pour n>2
</question>

<question id="10">Le tunnel sous la Manche est ouvert à la circulation en 1994. Mais quelle est sa longueur en km?
				/50,5
</question>

<question id="11">Combien de pays ont signé le traité de Maastricht?
				/12/
				Les pays sont France, Allemagne, Belgique, Luxembourg, Italie, Danemark, Irlande, Royaume-Uni, Pays-bas, Grèce, Espagne et Portugal
</question>

<question id="12">Quel présentateur fut accusé de tricherie lors de l'émission « Intervilles » en 1997?
				/Olivier Chiabodo/
				Il aurait indiqué les réponses avec ses doigts lors du match Puy du Fou et le Pays d'Ancenis.
</question>

<question id="13">Quel était le nom de famille de Brenda et Brandon dans Beverly Hills?
				/Walsh/
</question>

<question id="14">Comment s'appelle le personnage principal dans la série « Code Quantum »?
				/Samuel Beckett/
				En référence à Samuel Barclay Beckett (Foxrock, Dublin, 13 avril1 1906 - Paris, 22 décembre 1989): écrivain, poète et dramaturge irlandais d'expression française et anglaise, prix Nobel de littérature. 
</question>

<question id="15">Dans quelle ville se passe l'action de la série « Urgences » ?
				/Chicago/
</question>

<question id="16">Comment s'appelait le personnage qui jouait du Synthé dans la série Hélène et les garçons?
				/José/
</question>

<question id="17">Comment s'appelait le deuxième tome de la saga Harry Potter, sorti en 1998?
				/Harry Potter et la Chambres des secrets/
</question>

<question id="18">Sur quel circuit automobile est mort Ayrton Senna?
				/Imola/
				Lors du Grand Prix de Saint Marin en 1994
</question>

<question id="19">Contre quelle équipe la France a-t-elle gagnée la demi-finale de la coupe du monde 1998?
				/Croatie/
				Resultats : 2-1
</question>

<question id="20">Quel groupe chante « Balance toi » en 1996?
				/Reciprok/
				Reciprok était un groupe de g-funk français au milieu des années 1990. Considéré aujourd'hui comme du rap old school, le groupe est originaire de Clichy-sous-Bois.
</question>

<question id="21">Qui jouait le rôle de Fleur de Lys dans la première version de la comédie musicale « Notre Dame de Paris »?
				/Julie Zenatti/
				C'est le rôle qui l'a fait découvrir au grand public.
</question>

<question id="22">Qui chantait « The Ryhtm of the night »?
				/Corona/
</question>

<question id="23">Dans quel film retrouve-t-on le personnage de Keyzer Soze?
				/Usual Suspects/
				Keyser Söze est un personnage fictif du film Usual Suspects (1995), écrit par Christopher McQuarrie et réalisé par Bryan Singer.
				Söze est un criminel dont la cruauté et l'influence sont devenues mythiques parmi les forces de l'ordre et les criminels eux-mêmes, doutant de son existence, voire la niant.
</question>

<question id="24">Quel est la racine carrée de quatre
/2/
Trop facile !
</question>

<question id="25">Qui inventa internet ?
/Tim Berners Lee/
c'est en 1989 que Tim Berners-Lee, chercheur à Genève, invente le premier serveur Web et le premier client Web : WWW (World Wide Web).
</question>


<question id="26">Quelle est la meilleure université de Corée du Sud
/Seoul National University/

</question>

<question id="27">Quelles sont les deux lignées royales de Sparte ?
/les Agiades et les Eurypontides/
</question>


<question id="28">Qui chante " Tremblement de terre ?"
/Dorothée/
<!--<iframe width="420" height="315" src="//www.youtube.com/embed/WePEHIQNh_o" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>-->
</question>

<question id="29">Quelles sont les deux lignées royales de Sparte ?
/les Agiades et les Eurypontides/
Sparte est la seule polis ayant conservé une monarchie, sous forme de dyarchie avec deux rois choisis dans deux familles : les Agiades et les Eurypontides, issuses de deux jumeaux, Agis et Eurypon, descendants lointains d'Héraclès.
</question>

<question id="30">Qui est l'interprète de "Boule de flipper" en 1986 ?
/Corynne Charby/
https://www.youtube.com/watch?v=mBiTrNzJ7DE
</question>

<question id="31">Quelle était la cité hégémonique de la ligue de Délos
/Athènes/

</question>

<question id="32">Quelle était la cité hégémonique de la ligue de Délos
/Athènes/

</question>

<question id="33">En quelle année a eue lieu la réforme des Parcs Nationaux en France
/2006/

</question>

<question id="34">Quelle est la part de la Bretagne dans l'élevage porcin en France
/57%/
1ère région productrice de porcs ma gueule
</question>

<question id="35">Sous quel régime politique la forêt des Landes fut-elle plantée
/Second Empire/
Reforestation toussa toussa
</question>

<question id="36">Quel type de broussaille pousse sur des terrains silicieux ?
/Maquis/

</question>

<question id="37">ECRIVEZ LE PLUS RAPIDEMENT POSSIBLE CETTE PHRASE
/ECRIVEZ LE PLUS RAPIDEMENT POSSIBLE CETTE PHRASE/
bien joué !
</question>

<question id="38">Que font les femmes spartiates à la mort d'un des rois ?
/Elles parcourent la ville en frappant sur des chaudrons /
Source : Xénophon, La République des Lacédémoniens, XV
</question>

<question id="39">Quel fut le dernier athénien victime de la procédure d'ostracisme ?
/Hyperbolos/
En -417, deux hommes politiques Nicias et Alcibiad étaient menacés d'ostracisme(bannissement de la cité pendant 10 ans d'un citoyen jugé dangereux)mais  ils se sont arrangés pour que la procédure se fasse au détriment d'un troisième homme, le bien-nommé Hyperbolos. 
</question>

<question id="40">Quel terme désigne un enfant de roi né durant le règne de son père ?
/Porphyrogénète/

</question>

<question id="41">Quelle grande invention marque le début de l'antiquité?
/L'écriture/

</question>

<question id="42">Dans la Grèce Antique, que désignait l'Agora?
/le marché/
Le lieu de rassemblement
</question>

<question id="43">Selon la légende, qui sont les deux fondateurs de la ville de Rome?
/Romulus et Rémus/

</question>

<question id="44">Comment s'appelle le dieu de la guerre chez les romains?
/Mars/
(Arès dans la mythologie grecque)
</question>

<question id="45">Avec quels animaux Hannibal a-t-il franchi les Alpes?
/Des éléphants/

</question>

<question id="46">Comment s'appelait le célèbre roi de Macédoine qui conquit une grande partie de l'Asie?
/Alexandre le Grand/

</question>

<question id="47">Quelle célèbre personnalité de l'antiquité se serait suicidée en se faisant mordre par un serpent?
/Cléopâtre/

</question>

<question id="48">Quel philosophe grec a écrit « Le banquet »?
/Platon/

</question>

<question id="49">Quelle ville française s'appelait Lugdunum dans l'antiquité?
/Lyon/

</question>

<question id="50">Quel événement marque la fin de l'antiquité et le début du Moyen âge en occident?
/La chute de l'empire romain/
Le dernier empereur romain est déposé par les barbares en 476 après J-C
</question>

<question id="51">Quelle est la dernière des 7 merveilles du monde encore debout ?
/La pyramide de Khéops/

</question>

<question id="52">Qui est l'auteur du livre « Dracula »?
/Bram Stoker/
Publié en 1897.
</question>


<question id="53">Dans quelle principauté vit Dracula?
/En Transylvanie/
La Transylvanie (du latin « trans-silvam » au-delà des forêts) est une région du centre-ouest de la Roumanie, délimitée par les montagnes des Carpates.
</question>

<question id="54">En quel animal le vampire est-il censé se transformer?
/En chauve souris/

</question>

<question id="55">Dans quelle partie du corps doit-on planter un pieux pour tuer un vampire?
/Le coeur/
Bah ouais, pas les c******.
</question>

<question id="56">Quel est le nom du premier film évoquant un vampire et sorti en 1922?
/Nosferatu le Vampire/

</question>

<question id="57">Quel acteur à le plus de fois interprété Dracula au cinéma?
/Christopher Lee/
C'est l'un des acteurs britanniques les plus prolifiques avec plus de 225 films à son actif. Il est également célèbre pour sa polyvalence artistique : acteur, producteur, orateur, musicien, chanteur, et même photographe.

<!--<img src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Christopher_Lee_2009.jpg/220px-Christopher_Lee_2009.jpg">-->
</question>

<question id="58">Quel est le nom du personnage interprété par Tom Cuise dans le film « Entretien avec un vampire »?
/Lestat/
Lestat de Lioncourt est un personnage de fiction créé par la romancière américaine Anne Rice, il est aussi le personnage principal des Chroniques des vampires qui relatent les aventures des buveurs de sang de La Nouvelle-Orléans.
</question>

<question id="59"> En quelle année a été publié le premier roman de la saga « Twilight » : « Fashination »?
/2005/

</question>





</xml>